[Nogizaka-Sta-Platform.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nogizaka-Sta-Platform.JPG "fig:Nogizaka-Sta-Platform.JPG")
**乃木坂站**（）是位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[港區](../Page/港區_\(東京都\).md "wikilink")[南青山一丁目](../Page/南青山.md "wikilink")，屬於[東京地下鐵](../Page/東京地下鐵.md "wikilink")[千代田線的](../Page/千代田線.md "wikilink")[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")。[車站編號是](../Page/車站編號.md "wikilink")**C
05**。[SME乃木坂大樓最近的車站](../Page/日本索尼音樂娛樂.md "wikilink")，亦用作[乃木坂46的第一張專輯](../Page/乃木坂46.md "wikilink")《[透明色](../Page/透明色_\(乃木坂46專輯\).md "wikilink")》的封面拍攝地點。站名的由來是赤坂8、9丁目境內線的「[乃木坂](../Page/乃木坂.md "wikilink")」。

## 历史

  - 1962年（昭和37年）：都市交通審議會答申第6號提出東京8號線。
  - 1964年（昭和39年）12月6日：[建設省告示](../Page/建設省.md "wikilink")3379號將第6號答申的東京8號線定為東京9號線，正式決定設置南青山站（暫稱）。
  - 1972年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")47年）10月20日：開業。
  - 2004年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")16年）4月1日：[營團地下鐵民營化](../Page/營團地下鐵.md "wikilink")。千代田線由東京地下鐵繼承。
  - 2016年（平成28年）3月26日：引入發車音樂。

## 車站結構

設有1面2線[島式月台的地下車站](../Page/島式月台.md "wikilink")。月台與相鄰的[赤坂站一樣位於彎道上](../Page/赤坂站_\(東京都\).md "wikilink")，平時有站員指揮發車。

月台與赤坂側剪票口之間設有樓梯與一座電扶梯，往表參道側剪票口僅有階梯。電梯連結月台中央與付費區大廳，以及赤坂側2號出入口與地面。6號出入口開設時同時開通往表參道側剪票口的連絡通道，並增設自動驗票閘門。

### 月台配置

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>月台</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>目的地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Subway_TokyoChiyoda.png" title="fig:Subway_TokyoChiyoda.png">Subway_TokyoChiyoda.png</a> 千代田線</p></td>
<td><p><a href="../Page/表參道站.md" title="wikilink">表參道</a>、<a href="../Page/代代木上原站.md" title="wikilink">代代木上原</a>、<a href="../Page/唐木田站.md" title="wikilink">唐木田方向</a></p></td>
<td><p>代代木上原站起直通 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Odakyu_odawara.svg" title="fig:Odakyu_odawara.svg">Odakyu_odawara.svg</a> <a href="../Page/小田急小田原線.md" title="wikilink">小田急線</a><br />
（直通至<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Odakyu_odawara.svg" title="fig:Odakyu_odawara.svg">Odakyu_odawara.svg</a> 小田原線 <a href="../Page/本厚木站.md" title="wikilink">本厚木站與</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Odakyu_tama.svg" title="fig:Odakyu_tama.svg">Odakyu_tama.svg</a> <a href="../Page/小田急多摩線.md" title="wikilink">多摩線</a> 唐木田站）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/大手町站_(東京都).md" title="wikilink">大手町</a>、<a href="../Page/北千住站.md" title="wikilink">北千住</a>、<a href="../Page/綾瀨站.md" title="wikilink">綾瀨</a>、<a href="../Page/取手站.md" title="wikilink">取手方向</a></p></td>
<td><p>綾瀨站起直通 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JL_line_symbol.svg" title="fig:JR_JL_line_symbol.svg">JR_JL_line_symbol.svg</a> <a href="../Page/常磐緩行線.md" title="wikilink">常磐線（各站停車）</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 使用情況

2017年度1日平均上下車人次為**42,733人**\[1\]，在東京地下鐵全部130個車站當中名列第87位 。

2000年[大江戶線](../Page/大江戶線.md "wikilink")[六本木站開業後使用人數逐漸衰退](../Page/六本木站.md "wikilink")，但在2007年[東京中城與](../Page/東京中城.md "wikilink")[国立新美術館開業後](../Page/国立新美術館.md "wikilink")，逐漸恢復到1990年代前半的水準。

近年1日平均**上下車人次**、**上車**人次如下表。

<table>
<caption>各年度1日平均上下車、上車人次[2]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>1日平均<br />
上下車人次[3]</p></th>
<th><p>1日平均<br />
上車人次[4]</p></th>
<th><p>來源</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1992年（平成4年）</p></td>
<td><p>38,545</p></td>
<td><p>19,282</p></td>
<td><p>[5]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年（平成5年）</p></td>
<td><p>37,752</p></td>
<td><p>18,540</p></td>
<td><p>[6]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年（平成6年）</p></td>
<td><p>36,864</p></td>
<td><p>18,227</p></td>
<td><p>[7]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年（平成7年）</p></td>
<td><p>36,293</p></td>
<td><p>18,262</p></td>
<td><p>[8]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年（平成8年）</p></td>
<td><p>36,009</p></td>
<td><p>17,956</p></td>
<td><p>[9]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年（平成9年）</p></td>
<td><p>35,777</p></td>
<td><p>17,573</p></td>
<td><p>[10]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年（平成10年）</p></td>
<td><p>35,530</p></td>
<td><p>17,479</p></td>
<td><p>[11]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年（平成11年）</p></td>
<td><p>35,018</p></td>
<td><p>17,189</p></td>
<td><p>[12]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年（平成12年）</p></td>
<td><p>31,213</p></td>
<td><p>14,975</p></td>
<td><p>[13]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年（平成13年）</p></td>
<td><p>28,514</p></td>
<td><p>13,488</p></td>
<td><p>[14]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年（平成14年）</p></td>
<td><p>26,824</p></td>
<td><p>13,118</p></td>
<td><p>[15]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年（平成15年）</p></td>
<td><p>27,118</p></td>
<td><p>13,268</p></td>
<td><p>[16]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年（平成16年）</p></td>
<td><p>27,190</p></td>
<td><p>13,296</p></td>
<td><p>[17]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年（平成17年）</p></td>
<td><p>27,379</p></td>
<td><p>13,296</p></td>
<td><p>[18]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年（平成18年）</p></td>
<td><p>29,126</p></td>
<td><p>14,329</p></td>
<td><p>[19]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年（平成19年）</p></td>
<td><p>39,986</p></td>
<td><p>20,279</p></td>
<td><p>[20]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年（平成20年）</p></td>
<td><p>40,746</p></td>
<td><p>19,833</p></td>
<td><p>[21]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年（平成21年）</p></td>
<td><p>40,758</p></td>
<td><p>19,770</p></td>
<td><p>[22]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年（平成22年）</p></td>
<td><p>41,614</p></td>
<td><p>20,210</p></td>
<td><p>[23]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年（平成23年）</p></td>
<td><p>37,711</p></td>
<td><p>18,199</p></td>
<td><p>[24]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年（平成24年）</p></td>
<td><p>38,336</p></td>
<td><p>18,896</p></td>
<td><p>[25]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年（平成25年）</p></td>
<td><p>38,264</p></td>
<td><p>18,830</p></td>
<td><p>[26]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年（平成26年）</p></td>
<td><p>39,935</p></td>
<td><p>19,545</p></td>
<td><p>[27]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年（平成27年）</p></td>
<td><p>40,309</p></td>
<td><p>19,727</p></td>
<td><p>[28]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年（平成28年）</p></td>
<td><p>42,394</p></td>
<td><p>20,608</p></td>
<td><p>[29]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年（平成29年）</p></td>
<td><p>42,733</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 車站周邊

  - [乃木坂](../Page/乃木坂.md "wikilink")（站名由來）

  - [乃木神社](../Page/乃木神社_\(東京都港區\).md "wikilink")

  - [SME乃木坂大樓](../Page/日本索尼音樂娛樂.md "wikilink")

      -
      - 乃木坂46合同會社

  - [東京中城](../Page/東京中城.md "wikilink")

      - [中城大廈](../Page/中城大廈.md "wikilink")

      -
      - [三得利美術館](../Page/三得利美術館.md "wikilink")

  - [國立新美術館](../Page/國立新美術館.md "wikilink")

  - [政策研究大學院大學](../Page/政策研究大學院大學.md "wikilink")

  - 乃木公園

  - 乃木會館

  - [青山靈園](../Page/青山靈園.md "wikilink")

  -
  - [都立青山公園](../Page/青山公園.md "wikilink")

  - [赤坂新聞中心](../Page/赤坂新聞中心.md "wikilink")（[美軍基地](../Page/駐日美軍.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 本部

  - [日本眾議院](../Page/日本眾議院.md "wikilink")

  - 乃木坂站前郵便局

  - [外苑東通](../Page/外苑東通.md "wikilink")

  - 赤坂通（[東京都道413號赤坂杉並線](../Page/東京都道413號赤坂杉並線.md "wikilink")）

  - 東京本社

  -
  - 亞洲會館飯店

  -
  - [六本木站](../Page/六本木站.md "wikilink")（[東京地下鐵日比谷線](../Page/東京地下鐵日比谷線.md "wikilink")、[都營地下鐵大江戶線](../Page/都營地下鐵大江戶線.md "wikilink")）

  - [六本木之丘](../Page/六本木之丘.md "wikilink")

  -
  - [傑尼斯事務所](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")

## 發車音樂

  - 2016年3月26日起，本站啟用發車音樂，樂曲為[乃木坂46的](../Page/乃木坂46.md "wikilink")《[你就是希望](../Page/你就是希望.md "wikilink")》\[30\]。1號線（代代木上原方向）是主歌，2號線（綾瀨方向）是副歌。本站是千代田線內首座使用發車音樂的車站\[31\]。
  - 東京地下鐵在2015年6月至9月進行發車音樂募集，共募集到約6,400件，第1位就是本站採用的《你就是希望》\[32\]。音源為[生田繪梨花鋼琴演奏的音源](../Page/生田繪梨花.md "wikilink")\[33\]\[34\]。
  - 另外，隨著發車音樂的導入，自動廣播也率先更新為最新型，現在除代代木上原站以外的千代田線各站與日比谷線各站都已導入最新型廣播。

## 乃木坂46

  - 2015年1月7日發售的乃木坂46首張專輯《[透明色](../Page/透明色_\(乃木坂46專輯\).md "wikilink")》封面是在站內拍攝\[35\]\[36\]。從專輯發售日的1月7日起，本站大廳貼上大型展示看板，除了部分看板，看板上有東京地下鐵與乃木坂46標誌以及該年1月時所有39名在籍成員簽名\[37\]。最初計畫在2015年1月31日結束活動，最後延長一日至同年2月1日。
  - 2015年3月16日起，乃木坂46第11張單曲《[生命如此美好](../Page/生命如此美好.md "wikilink")》（同年3月18日發售）海報在東京地下鐵展示，並收錄於同年3月15日撥放的《[乃木坂在哪裡？](../Page/乃木坂在哪裡？.md "wikilink")》（[愛知電視台制作](../Page/愛知電視台.md "wikilink")）\[38\]。本站展示第11張單曲38名成員的簽名海報。
  - 在2016年3月26日啟用發車音樂至同年4月10日為止，站內設置第14張單曲《[當春紫苑盛開時](../Page/當春紫苑盛開時.md "wikilink")》』特大看板\[39\]。與第1次一樣，看板有東京地下鐵與乃木坂46雙方標誌以及單曲全36名成員簽名。

## 相鄰車站

  - [Tokyo_Metro_logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tokyo_Metro_logo.svg "fig:Tokyo_Metro_logo.svg")
    東京地下鐵
    [Subway_TokyoChiyoda.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Subway_TokyoChiyoda.png "fig:Subway_TokyoChiyoda.png")
    千代田線
      -
        [表參道](../Page/表參道站.md "wikilink")（C-04）－**乃木坂（C-05）**－[赤坂](../Page/赤坂站_\(東京都\).md "wikilink")（C-06）

## 參考資料

### 來源

  - 東京都統計年鑑

## 外部連結

  - [東京地下鐵 乃木坂站](http://www.tokyometro.jp/station/nogizaka/)

[Category:港區鐵路車站 (東京都)](../Category/港區鐵路車站_\(東京都\).md "wikilink")
[Gizaka](../Category/日本鐵路車站_No.md "wikilink")
[Category:千代田線車站](../Category/千代田線車站.md "wikilink")
[Category:青山](../Category/青山.md "wikilink")
[Category:1972年启用的铁路车站](../Category/1972年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:以街道命名的鐵路車站](../Category/以街道命名的鐵路車站.md "wikilink")
[Category:冠以人名的铁路车站](../Category/冠以人名的铁路车站.md "wikilink")
[Category:赤坂](../Category/赤坂.md "wikilink")
[Category:六本木](../Category/六本木.md "wikilink")

1.  [各駅の乗降人員ランキング](http://www.tokyometro.jp/corporate/enterprise/passenger_rail/transportation/passengers/index.html)
    - 東京メトロ

2.  [行政資料集](http://www.city.minato.tokyo.jp/seisakukenkyu/26gyouseishiryousyuu.html)
    - 港区

3.  [各種報告書](http://www.train-media.net/report/index.html) - 関東交通広告協議会

4.  [東京都統計年鑑](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/tn-index.htm)

5.  [東京都統計年鑑（平成4年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1992/TOBB510P.HTM)

6.  [東京都統計年鑑（平成5年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1993/TOBB510Q.HTM)

7.  [東京都統計年鑑（平成6年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1994/TOBB510R.HTM)

8.  [東京都統計年鑑（平成7年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1995/TOBB510S.HTM)

9.  [東京都統計年鑑（平成8年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1996/TOBB510T.HTM)

10. [東京都統計年鑑（平成9年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1997/TOBB510U.HTM)

11.

12.

13. [東京都統計年鑑（平成12年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2000/00qyti0510u.htm)

14. [東京都統計年鑑（平成13年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2001/01qyti0510u.htm)

15. [東京都統計年鑑（平成14年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2002/tn02qyti0510u.htm)

16. [東京都統計年鑑（平成15年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2003/tn03qyti0510u.htm)

17. [東京都統計年鑑（平成16年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2004/tn04qyti0510u.htm)

18. [東京都統計年鑑（平成17年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2005/tn05qyti0510u.htm)

19. [東京都統計年鑑（平成18年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2006/tn06qyti0510u.htm)

20. [東京都統計年鑑（平成19年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2007/tn07qyti0510u.htm)

21. [東京都統計年鑑（平成20年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2008/tn08qyti0510u.htm)

22. [東京都統計年鑑（平成21年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2009/tn09q3i004.htm)

23. [東京都統計年鑑（平成22年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2010/tn10q3i004.htm)

24. [東京都統計年鑑（平成23年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2011/tn11q3i004.htm)

25. [東京都統計年鑑（平成24年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2012/tn12q3i004.htm)

26. [東京都統計年鑑（平成25年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2013/tn13q3i004.htm)

27. [東京都統計年鑑（平成26年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2014/tn14q3i004.htm)

28. [東京都統計年鑑（平成27年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2015/tn15q3i004.htm)

29. [東京都統計年鑑（平成28年）](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2016/tn16q3i004.htm)

30.

31. <http://www.tokyometro.jp/news/2016/836.html>

32.
33.
34.

35.

36.

37. [乃木坂46が東京メトロ千代田線「乃木坂」をジャック！！](http://www.nogizaka46.com/news/2015/01/46-101326.php)
    2015.01.07 乃木坂46オフィシャルサイト

38.

39. [1](http://www.nogizaka46.com/news/2016/03/post-12407.php)